愛爾蘭強姦犯無罪釋放 全因少女穿蕾絲T-back 網民po內褲相聲援

女性穿蕾絲丁字褲就代表願意性交？還成為還強姦案疑犯脫罪的理據之一？愛爾蘭一名27歲男子涉在科克市（Cork）強姦一名17歲少女，但由8男4女組成的陪審團最後裁定疑犯無罪。審訊中被告堅稱二人是同意性交，辯方律師更強調少女穿蕾絲丁字褲，暗示這顯示她願意發生性關係，其言論引來公眾嘩然。愛爾蘭大批市民對裁決感到不滿，在網上發起「#ThisIsNotConsent」（這不是同意）運動，女士們不但在社交網絡貼出內褲照，更帶同自己的內褲遊行，抗議強姦疑犯用女性衣着當開脫理由，及合理化其行為。

愛爾蘭議會議員Ruth Coppinger周二在議會拿出一條蕾絲內褲抗議法院裁決，翌日全國多個城市示威，反對女性衣着被當成強姦案疑犯的開脫理由。
27歲男疑犯涉嫌在愛爾蘭科克市一條布滿泥濘的小巷，強姦一名17歲少女，但案件的爭議點卻落在少女衣着，被告代表律師奧康奈爾（Elizabeth O’Connell）向陪審團強調少女「當時拿底褲穿着蕾絲花邊丁字內褲」，形容這是一種性暗示，稱少女的打扮顯示「願意發生關係」。
少女供稱被侵犯時，馬上怒斥對方「強姦」她，但被告在審訊過程說二人同意性交，曾「擁吻後深深吸引彼此」，遭少女猛烈否認。8男4女組成的陪審團退庭商議80分鐘，最後裁定被告無罪，被告當場喜極而泣。

判決引來全國嘩然，網民怒斥被告律師離譜，將被強姦說成受害人責任。本周二，愛爾蘭議會眾議員科普林格（Ruth Coppinger）在公開辯論拿出一條蕾絲丁字褲，抗議法院裁決不公，引起社會關注，她指：「我們認為在議會內展示一條丁字褲並不合適，但在審理強姦案件時，受害人的內褲卻要作為證據被不停傳遞。」言論令會場陷入寂靜，愛爾蘭總理瓦拉德卡（Leo Varadkar）回應道，無論少女所穿的衣飾如何，「從不是受害人的錯」。

示威者在法院門外鋪上內褲，留下字條問有沒有一個女性可穿着衣物清單。
案件引發愛爾蘭全國示威，本周三逾百名示威者在5個主要城市遊行抗議裁決，不少人更帶上蕾絲內褲，都柏林有女性將丁字褲掛在市中心的行人道上、科克市有人在法院的樓梯上鋪內褲。
科克性暴力中心發言人吉利（Mary Crilly）表示：「問題不僅僅在於辯方律師，是法制竟容許這情況出現。」女性穿着是個人選擇，當中不包括任何表態，她從事支援強姦受害人工作長達35年，她形容愛爾蘭是一個受天主教影響的保守社會，婦女權益只站在第二線。

裁決引發示威，遊行人士舉起「這不是同意」標語，批評受害人穿蕾絲內褲被指是「性暗示」。
科普林格和當地婦女組織一起發動遊行，她們認為應更改法例，禁止再將女性衣着當成性侵案的抗辯理由，及抗議只有少部分的強姦案被定罪。強姦案例中，辯方習慣向陪審團詳述受害人的衣着細節、事發時喝了多少酒、被強姦時有沒有尖叫等，但示威者認為這根本不應該成為辯護理由。
鄰近的北愛爾蘭也面對類似問題，《紐約時報》引述一份司法報告指，北愛只有不到2%的強姦案最後被定罪。

痴撚線咁即係一街女人都姦得

北愛只有不到2%的強姦案最後被定罪
準備移民

啱呀
以後寫性交同意書囉
搵埋見證人簽名

遲早叫雞都俾人屈強姦
繼續放任女權囉

正

相？

10

你咩膚色？

9

係咪98％强姦入唔到
屈人嗰2％先入到 💰

黑

有底褲執呀!

臭雞有樣睇

強姦案點會有受害者既相

勁過新北市

幫佢開多個FB, 複制返佢既野，但可以留言

痴線

其他證據呢？ 淨係得一兩句提到
就係因為個律師提下條底褲 咁憑咩話裁決不公？

Based on Department of Justice and FBI data from 2010-2014, RAINN (Rape, Abuse, and Incest National Network) calculates[30] that for every 1,000 rapes, 384 are reported to police, 57 result in an arrest, 11 are referred for prosecution, 7 result in a felony conviction, and 6 result in incarceration.

0.7% conviction rape

內褲相呢????

明顯係opinion piece
唔通成單case jury 同 judge 都bias？
個lawyer 係打條女有sexual intention
底褲只係其中一個間接證據
肯定重有其他context睇

篇左膠嘢就寫到好似單單睇底褲就可以定無罪咁

網民post內褲相聲緩？

你正常行行下街會expect有人除你條褲睇你條underwear係點架咩 成件事問題係呢樣嘢本身就唔應該accept做證據wor

Understanding RAINN’s statistics

Sexual violence is notoriously difficult to measure, and there is no single source of data that provides a complete picture of the crime. On RAINN’s website, we have tried to select the most reliable source of statistics for each topic. The primary data source we use is the National Crime Victimization Survey (NCVS), which is an annual study conducted by the Justice Department. To conduct NCVS, researchers interview tens of thousands of Americans each year to learn about crimes that they’ve experienced. Based on those interviews, the study provides estimates of the total number of crimes, including those that were not reported to police. While NCVS has a number of limitations (most importantly, children under age 12 are not included), overall, it is the most reliable source of crime statistics in the U.S.

你就咁睇覺得唔合理係因為篇文寫到好似個男ge拉條女去暗巷強姦

咁你又有咩合理而reliable既source？你睇咗成篇judgement？

今時今日仲邊有人著阿婆底橫㗎？

老老實實所以其實係乜柒定論都落唔到
連單案點發生都唔知講乜姐

屌，篇報導一直都只係講緊個律師點講

個栽決係唔係真係因為底褲而打得甩？

點解唔係屌個律師而係屌法院法制？

唔係話完全合理同reliable
但呢個source 早小小，個時無咁大outcry
依家都難啲搵返
兩邊講嘅嘢都有提下
但個成件事嘅context都唔太詳細
不過肯定好過呢份

引起公眾輿論 成班女權上街 推翻所有證據 玩打感動 唔洗睇證據
好似之前美國法官老屈單野咁

係
單案無俾好多context 難啲判斷

印度人最愛移民國家

17歲少女遭性侵算活該 只因她穿蕾絲丁字褲

5日前嘅post

我當時嘅回應

另一位巴打嘅回應

就咁睇完我都唔覺得有咩合理理由要accept呢個evidence

我都係咁話

有咩問題
成班臭雞

以前書展個班全部屌得

港女聽到心郁郁

北愛係咪即係以前愛爾蘭共和軍果度？

在網上發起「#ThisIsNotConsent」（這不是同意）運動，女士們不但在社交網絡貼出內褲照

下
洗乜咁認真
連登仔不嬲反metoo 反左 反到上腦

你都將自己標籤做反女權反metoo 啦

其實點解要將自己標籤？文明的做法唔係應該逐件事獨立去睇？

愛爾蘭同北愛爾蘭唔同咖喎
北愛爾蘭係英國一部份嚟，愛爾蘭係獨立國家